[我地有係未來]利物浦不哭！沙拿外還有天王 輸了歐冠盃卻贏未來

沙拿今季在利物浦大殺四方，歐冠盃決賽與皇馬的對決也是球迷和媒體討論的焦點。不過賽前利物浦名宿小列納認為：「當沙拿被皇馬嚴防的時候，文尼的發揮將是利物浦進攻的關鍵。」而最終在比賽上也驗證了這一點：文尼依舊是利物浦強勁的進攻火力點。

今場比賽文尼在利物浦的左路多次衝擊著皇家馬德里的防線。第55分鐘，文尼接到洛夫雲的頭槌擺渡搶射破門為利物浦扳平比數；第77分鐘，他在禁區前左腳勁射擊中門框，差點再次改寫比數。今場比賽入球後，文尼成為了第一個在歐冠盃決賽入球的塞內加爾人，也是第四個在歐冠盃決賽入球的非洲籍球員。（此前分別是馬迭爾，伊度奧，杜奧巴）

今天文尼在左路不斷地衝擊著皇馬的右路防線，多次生吃皇馬的右路防線。今場比賽他有三次射門，全部打中門框範圍內，一次擊中人牆，一次入球，一次擊中立柱，效率非常高，射門得分率達到了33%。此外他還製造對手犯規3次，在防守端貢獻了三次攔截成功。賽後，《每日郵報》給文尼打出了8分的高分，與全場最佳巴爾同分。《sport360》則是直接給出了9分。

其實今季，沙拿本來是高普買來為上季的大腿文尼分擔進攻壓力的球員，沒想到卻意外收到一份大禮。雖然沙拿承擔起了隊內的火力，但文尼的發揮和上季同樣出色，他在歐冠盃為利物浦攻入11球，與沙拿以及法明奴相同並列射手榜第二。同時，文尼和沙拿同為1992年生人，而文尼在上個月剛剛度過了自己的生日，26歲的他還有提高的空間並且可以為利物浦效力很多年，是利物浦複興王朝的關鍵大腿。

雖然利物浦在歐冠盃中輸給了皇家馬德里，但球隊的資金投入顯然並不是歐冠盃冠軍級別的，高普手下的這些球員已經證明了自己。現在除了沙拿之外，利物浦還擁有文尼這名天王。如果能夠保持好自己的身體狀態，也許在將來文尼和沙拿可以組成像「羅貝里」那樣的組合大殺四方。

新浪飛機文

買個新龍門先講野啦

未來痢